發現自己冇咩logic，做嘢成日都唔make sense

中學數學差要死操爛操先有個4，讀書又差，出到嚟做嘢同講嘢被人話唔make sense，講嘢講到一嚿嚿
呢世應該會係咁被人笑

有冇睇多啲書增值下自己

一堆惡法排緊隊上立法會，連登仔：攬炒，唔好選。
辱警罪 禁蒙面 國歌法 23條 網絡23 網絡實名 禁罷工 拆關口 改議規

睇書有得練logic？

哲學啦

聽D好既收音機節目。

聽光明頂得唔得？

我都好似你咁，蠢到搵唔到自己存在既意義，係呢個世界可有可無咁

你份工要d咩logic咁勁

天生

誠品大把講logic同critical thinking既書
是但買本返去睇好快會有進步

試下具體d
由清楚表述做起

係，通常你將自己既諗法完整咁講出聲就會發現裡面既邏輯謬誤 然後你做得多就會可以喺思考既過程裡面糾正自己

邏輯係肌肉黎架，要不斷練先會keep住有

同埋唔make sense唔一定係無邏輯既，可能係睇唔夠書同新聞所以講野脫節離地姐

光明頂雖然經常聽，但佢地吹噓既時間多，有時佢地會講歷史就值得聽。

港台講東講西比較有內涵，每日既風格唔同，最中意聽星期一同星期日。唯佢地好少講香港既時事。

youtube 聽城寨都唔錯，雖然有粗口，但講野有條理。

至於903嗰D就算，啱細路聽。

有冇例子？
睇人講野幾有logic 不如睇人講野幾冇logic
我諗上連登駁嘴其實唔錯

留名學野我都成日比心笑無logic

梁文道

同樓主差唔多，成日俾人話我好跳脫，無咩logic

到底有幾唔make sense先會比人講你唔mske sense 可唔可以比啲例子黎

例子plz

youtube 有李天命既演講
作為思考方法入門, 可以參考佢, 深入 d 就要睇其他書
雖然佢晚年奶共, 佢後生時期其實就正正常常

可以睇《思方導航—批判思維導論》學思考方法
再學基本的經濟學 等你知道同連結一d基本日常生活或社會常識的因果關係
再睇下歷史書 補充一下自己個資料庫 等自己有材料進行思考

咁樣基本上都夠你日常生活用同埋做基本判斷
再想自己升lv
就睇下倫理學 政治哲學 去了解不同的價值觀或價值理論
了解不同的行動 背後所表達的正當性理由或道德上的理據是什麼
再去建立自己一套判斷對錯是非嘅價值觀或方法
去身體力行貫徹依套價值觀或方式
在貫徹行為後 再進行理性批判
要跳出自己原有所貫徹的價值觀審慎思考自己的行為 是否需要再作調整或需要重新建立一套執行的價值觀
再去執行新的價值觀
不停地再重複
行動 反思 微調
行動 反思 微調
行動 反思 微調
直到人生的終結

上小d連登
依到小朋友多 無咩logic可言

這個要試吓，不過都要睇吓書